跨境巴業界：過去一周最少3人被帶走

一名港人周五（13日）乘坐俗稱「金巴」的穿梭巴士去澳門途中，於人工島上被內地公安扣查，至今已失去聯絡逾40小時。事主兒子陳先生（化名）昨（14日）先後前往澳門警察局和香港警方查詢，惜仍未有任何進展，決定今晨再次赴澳門尋親。

陳先生出發前接受《蘋果》訪問時指，入境處今早向他提供駐粵辦聯絡電話，又建議可作查詢的單位，亦又提供珠海派出所等相關資料。他今日會先前往父親最後聯絡他的位置──港珠澳大橋東人工島安檢站，向該站公安查詢有否其父消息；若果仍未有消息，或會前往珠海派出所查詢。

面對父親失聯達40小時仍未有消息，陳先生坦言續應感到徬徨，情緒仍比較波動和不安，「最主要都係想知佢喺咩地方，情況係點啦......至少要有消息，先可以有唔同安排。」他稱連夜都失眠，「如始終都好突然，而且未有答案，所以都好困擾。」

他又指，經媒體報道後，社會也更關注事件，政府部門也較之前提供更多資訊。他指港府提供的資料雖然不多，但也明白港府也未必做到些甚麼。

跨境巴士業界流傳不只一人被送中

有港人懷疑經港珠澳大橋到澳門時「被送中」，有報道更引述跨境巴士業界透露，近日至少有兩至三名乘客遭扣查。本報向熟悉跨境巴士業界人士查詢，對方承認早於今次「被送中」報道前，業界已流傳有港人在口岸被帶走，他稱事件均是大約過去一個星期發生，有人經港珠澳大橋入境澳門時，到達東人工島位置被公安帶走，至今下落不明，「唔止一個，實際人數不詳，估計有三幾個。」

他稱有業界流傳懷疑「被送中」個案均是乘巴士入境而被帶走，暫未聽聞有私家車司機被扣查，至於被帶走的人士年齡或背景等，他則稱不大清楚。他補充，近期人工島的確加強安檢，但未有聽聞有公安荷槍駐守，而「被送中」事件亦是港珠澳大橋通車以來首次聽聞。

唔好意思 借一借個位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

仲話金融中心笑撚死人咩
push

Push

不如趁習總嚟澳門，香港人搞返個慶祝遊行贈慶啦